已經知道一定2nd low畢業 好想死

Professor話我份fyp好差 一定D range 計過一定2nd low grad 好想跳樓死...

2nd low有咩問題呢

唔駛理象牙塔班友
出黎現實世界邊個理你咩hon

因為我一直覺得可以2nd up grad cg都keep到 點知份fyp搞成咁..

你讀咩科

但我好唔咁心 明明我有努力寫 一諗到出result個日就想跳樓死左佢

master 2nd low vs degree 1st

到你出嚟做野，first hon同third hon分別真係唔大

Archi fac

讀上去就要一定first hon

我本身2nd low
靠FYP A拉上 2nd up

third hon grad

神科

就係好亂好唔開心想搵人傾下...

同我相反 好想死

神條鐵啦

一樣

唔讀唔 唔岩自己 但一諗到搵到就好撚想死左去

巴打你咩情況

係咪姐係archi
聽講2nd low都有香港master收
希望在明天

當年差0.0x上到1st hon
傷心左好耐
但出到黎咪又一鳩樣

出黎做野， 人地睇你邊到grad 姐， 撚理你咩鬼1nd law 咩

2nd

今年grad
99%會2nd low grad
除非有奇蹟發生

利申 英國jj 啲老師比分嚴到仆街 但唔係名校

多謝你 master我就唔敢諗啦 我驚真係出result個時唔知點面對好

你幾時出result? 我好怕出個陣時會諗住死左去算

七八月
但你係master定degree？

但一諗起d HR個閪樣就好撚想死

Degree啊 你呢

我都係
你捻唔捻住讀master？

讀Archi Chur撚足四年最尾咁
巴打我明頂住

應該想讀都無得讀搞成咁..

留名睇有人no hon grad

當年3.09都要second low

巴打 好撚想死

報咗先囉
2nd low都有機嘅 如果想讀

求奇啦，咁都唔開心，第時返工仲多挫敗感呀

出嚟做嘢無人care

咁就想死?
出到黎發覺要打成世工 又買唔到樓咁你會點

我知自己好鬼無用 但一諗到讀左咁多年書使左咁多錢臨尾咁搞法就好撚想死

有冇得叫prof F咗佢defer再做過FYP

睇你都係想考政府工 政府工其實唔係點睇hon

到你做野, 就知做裝修室內設計都有機會做老闆, 好過打份Archi牛工

佢hku
F即係零

F左就無hon畢業架啦 我無記錯既話 求指正

咁我讀得呢科都係想穩穩陣陣既 政府點唔睇hon?

咁出黎做野有排你死
大把死貓 小人當道 無啦啦比老細屌
咁既心態就算你1st hon都係溫室小花

其實hr 只會在意你係咪third hon

著意係邊間讀姐

其實做唔做到野唔關個hr 事

出到去見工 就咁講2nd hon, 撻返自己靚grade同relevant嘅科 搞掂
再轉工就已經無人理

Third hon grad 搵工冇人問過咩成績

我有機會攞3rd 添
講到尾都係自己一手造成 有乜好怨 日子都係要過

政府點解要睇hon咩部門都好，政府唔係要請人黎同出面競爭，佢請有學歷既人其實係為左揾人做行政

希望你講真
咁少事都面對唔到
出到黎你大把藉口跳

archi fac 等於archi ?

我2nd low 而加咪又係 m位

第一份工黎講，只要唔係野雞，唔係third hon，面試又正常人就請得

首先你諗second up對你之後有咩影響先
如果你淨係唔甘心臨尾香而想死
你會唔會覺得好唔值得呢？
畢竟人總會有好多唔甘心嘅事
fyp仆街代唔代表你之後嘅人生都仆街？

我盡左力先係 final year 最尾個 sem 先升番上去 2nd low，當時幾驚攞 3rd hon 無得上台攞畢業證書，會令父母好失望

其實出到去做野，只有分最 top 同其他，頂尖之下果批攞咩根本唔重要，反而識人，識做人更重要。

識人third hon grad做eo

我上年都係出成績話我2nd low
但8月未行畢業典禮之前
冇啦啦學校打黎話幫我升我個hon做2nd up
冇appeal咩都冇做過就主動幫我升
之後先知係professor見我爭啲啲就夠做
自己幫我appeal
可能你都會架

徐立之教授degree third hon grad
今日做左教授

Third hon grad 都大把世界喎

邊間咁好

Hon只係對你入唔入top tier firm有影響
又或者係上pg

其實好小事
2nd low出黎做兩年野讀個MASTER就無人理

讀唔成書最啱就係考政府過世

利申 GPA 2.56

我都係2nd low 畢業
畢業之後仲要考專業試，全部1 take pass
做左幾年野其實無人會理你咩hon
我自己請人都唔會睇hon

2nd low有咩問題
First hon都係一齊ot之嘛
出黎做野唔同讀書架

2nd low唔會好難有master offer?

巴打睇開d

讀得成書拎first hon除左讀上去諗唔到有乜用

其餘成績中等就做私人市場打工仔

多謝大家 我想諗未出result前盡下力 聽日約prof傾下求下情 想問下可以點講？

我應該係

Engine已知third

個post 咁多離地撚
專業人士點會唔睇hon 你試下second low 報ibank/mt 睇下有無interview

你問下佢份fy最critical既問題係乜，你盡力做睇下有冇得拎返好少少既分

加油啊

我都好希望係 多謝你
巴打係外國u?

咪係
我engine third依家真係諗定其他出路算

睇咩科 冷門科3大都唔難
再唔係city poly都一定收

我最後一個sem fail左科，要defer一年都未想死啦

是鳩柒但啦
你係醒目既flirt on都發到達

徐立之有人保又唔同好明顯係個別例子

3rd hon

沙紙變廢紙->私人市場唔洗諗
結果讀書唔成->最啱考政府過世

洗咪死

mt唔係名牌大學就算數啦屌話之你shitty first hon啦

Second up 咪一樣，唔係first基本上都唔入流

個條友on99唔洗理佢

我非3大 third hon

唔係3rd 就ok MSc 有手有腳有錢就ok

非三大 已知 second low 同一科肥咗兩次
但已有工作offer
同hku master offer

點做到

只要畢到業 冇浪費時間就得啦
人生總要行落去

你無做過野 你大佬好心比個D你呀?
正正常常有做過result衰左都會有個C啦

同你一樣情況
但我冇乜所謂

mphil 有人工收 一路讀書又有錢收 再賣埋啲答案就

咩hon grad唔係重點，出黎做野無人care
重點係你識唔識待人接物

我3rd hon都未死 2nd low就想死

3 hon

唔洗擔心，努力喺工作中求進步，呢個只係開始

邊間咩科呀？

LM

就係archi有portfo砌得靚無人會理你咩hon
利申2nd low見親都請 根本無公司問transcript

何況仲係講緊畢業
聽日留住去求下分啦 好聲好氣做下反應加啲感情睇下掹唔掹到 祝你成功

我老虎second low, onon99咁,
咪一樣做倒eo, 仲reject埋 io, mo offer, 幾撚型

點解io offer 都reject?
因為有我養, 唔駛咁博

ps 我都係second low

second low 咪讀個master 洗底law.
咁大個人，成左年，仲覺得讀書成積代表自己的價值？條命唔係咁玩嫁wor

明顯唔係
Archi會直講archi

Archi fac = conservation/ surveying/ urban studies/ landscape

呢個世界 識人好過識字啦
知道自己讀書廢
往年係咁做intern 參加唔同活動 ，識識埋埋唔少人
個field 細 自己做field work唔錯
啲朋友有工 就直接介紹 啲老細俾我
見一次面就請撚咗 都可以話係好彩

just get yourself chill. if don't, call 2389 2222

仆街third hon都未死你走去死

Second up 同second low 其實冇分別
睇開啲啦好撚小事
你grad 咗一個月後都唔記得係乜7 hon

李嘉誠冇讀U
今日做咗首富

好小事...

I know that feel... 努力咗3/4年但係差少少攞到高一級嘅Hon 我都未出last sem result 但係已知估到有科major已炒 好大機會 3.4x/4.00 second up grad(3.5 first hon 門檻)

不過老實講 如果未grad去見工 hr只會理你截至上一個sem嘅成績 未出hon佢唔會知 你話自己有信心會攞到second up 佢都會信

如果已經有工作經驗嘅話就更加唔係大問題，job performamce/ company reputation>> hon

我知
其他嗰四科真係大伏
尤其係urban

基本上其實second up/low 係一樣
Top個批工唔到你揀
又未去到third/no hon難搵工

Second up同second low根本冇乜分別啦，唔洗在意
得班象牙塔professor成日用hon打飛機，根本揾得多錢嘅人9成9都唔係做professor
大把工都收second low，做翻幾年冇人會記得你咩hon咩gpa畢業

無事

second up 係高不成低不就

我前年都second low grad呀
但係我人工就快四萬啦喎

我直頭defer左一年再second low畢業
冇hr問過 咪又係請

鼓勵你重刷再黎過，下次一定得！

做緊咩?

做野咁耐都無人睇過我second up定low

利申本身sec low， summer sem讀多一科拎A+，即刻變身成sec up

建議Ching係summer take多一科，一科唔夠take兩科，爆seed A哂佢就sec up啦，輕鬆不叫春

大學真係好撚大壓力 衰左就冇得番轉頭
DSE都話可以無限RETAKE

Ching，咁你78月先出成績咪好耐先搵到工

我3rd hon 畢業人工高過1st hon

>60K?

可能讀埋master嘅

大佬 我而家準備緊個final
要考到A 先有2nd low

讀書讀到咁撚樣真係浪費我俾錢供你讀書

呀哥你個萬零蚊人工真係點夠生活呀, 讀完出黎冇工作經驗咪又係同堆degree fg爭飯食拎同佢地一樣既人工

我都知自已唔抵幫 明明仲有好多野我想做好多人係我愛 我email約左佢傾 希望仲會有轉機 起碼比我試下仲有無得求

人有三衰六旺 呢d小兒科姐
當年我差少少first hon都唔開心左陣
後來出黎做野比班third hon second low屈機 我就冇左回事了

以前讀中學 覺得dse成績好重要 死都要考到自己想要既成績
點知上到大學 過左頭幾個月 頭幾個sem 已經無人會理dse成績

大學都係一樣
出到黎做野都無人會再理你咩hon grad
樓主 睇開少少 雖然唔知你fyp做過咩黎搞到咁差
但係教畜就係教畜 點都無情講 我都試過求情
但佢都開到口話唔得咁可以點

成世人流流長 你唔係為左個hon而活既
仲有其他事值得你開心
唔好為左學業而死 絕對唔值得

穩穩陣陣想拎個degree 點會讀archi, chur 撚到冇u lifr

咁撚多on9仔

想入top tier firm 沒 second up 你連screening都pass唔到

second low同second up咪又係second honour
有咩分別

老闆從來唔會因為你sec low / sec up而加你人工
因為sec low 同 sec up都只係second hon

樓主唔洗灰心
我third hon 畢業
果時搵左半年工先有野做，人工又低其他人20%
同年同學入面，最遲先搵到工果個又係我，人工最低果個又係我

但我都未想死住，不過都應該就快

利申我女友都係archi, bachelor果陣都係2nd low, 咪又係原校收master, grad埋, 今年7月已經準備考paper拎牌啦

有無人個3rd hon對搵工有無影響

我記得我果行係有的（土木工程）third hon好似唔可以行學會個scheme快速拎考牌資格

真心，唔做都做咗
咁唯有接受，同自己講咩hon grad 唔係咁緊要
一定要學識接受失敗啊
Btw加油

你肯定真係得咁少

條條大路通皇馬
唔好放棄
加油！

出到黎社會 跟本無人care
睇開d啦

明白臨尾衰收尾嘅感覺 上個sem都係咁
但過左一排(用左2個月平復心情)回望返
係人生中可以話係不值一提
一粒沙嘅事

人生仲有好多事值得去探索
相信樓主讀得archit 都醒目
唔好俾一件事定義左自己

真，有錢讀個咩pre-master再去外國讀都得

少少野就想死呢d咁嘅心態出到黎做野死撚硬，比你first hon grad都冇撚用啦

屌那星我都幾肯定自己third hon grad
我係唔係要即刻跳樓

當年3.3x接近3.4我都second low
自此好憎中大
Hku同ust gpa 有A+ 4.3
中大得4.0出到去已經唔好睇
派grade派hon仲要嚴到仆街，拉curve fix左得幾多%人咩hon

其實有咩所謂 出去做野浸下好快就無人理你咩hon grad 利申：我都可能會跌落2nd low

archi fac咩科？

summer要翻intern可唔可以reg暑sem計唔計attendence同幾時開始？

補充返少少
2nd low同up主要個影響
1. 報大公司graduate program, 好多要求2nd up / gpa >3.5, 3.6
2. 報外國top u master，好多都會有呢個requirement

所以最好就未派hon前盡搵無gpa requirement 嘅graduate program啦，如果你gpa唔算差

一定D range
你份FYP到底做錯左D咩

Second low 揮手區

即係唔係Archi啦

雖然唔知樓主確實情況
但都想講聲加油
天無絕人之路

其實最介意嗰個只係你自己
出嚟做嘢識人好過識字
待人處事同經驗仲重要呀
張沙紙寫你咩hon其實唔重要
所以唔使唔開心

利申 HR

樓主，我都second low，都驚都冇驚過

就算俾你First hon 你未考到牌都係要做狗

出到黎 咪又係做港豬

垃圾U Third hon路過 畢左業就2年 一樣生活得好好

信我，除非想讀 master。
否則，hon 真係唔撚重要

畀少少例子你
Ust engineering degree 18-21k*13
Ust engineering mphil 21-24k*13/14
Basic係咁上下

如果degree fg就有20k*13，諗唔到有咩理由浪費時間讀mphil

搵份好工都要睇gpa嘅

Agger

ust 巴

識人乜乜乜
拎埋啲極端例子真係好有說服力
中位數20k都無呀陰公

2nd low grad就要死既話每年要死幾多人先得
我都2nd low啦

我都係2nd low
照喺香港"生存"

我得中５畢業，
以前份工成日比人 屌我老母 ，

直到而家遇到呢個女腦細

雖然佢今日發爛渣，
但整體黎講，

我女腦細：
佢唔撚會對我講粗口，
佢雖然得ＡＣＵＰ但人品極好
佢雖然唔係好靚但心地起碼好過好多人
佢工作態度好

後生仔，阿叔我都係得中５畢業，
錢唔係搵得多。

你有大學／大專畢業，
已經好撚過好多人，

如果你要作繭自縛既，
無人幫到你，

自強者，打不倒；自棄者，扶不起，

我聽日重要睇心理學家覆診，
因為比以前啲野搞到壓力爆煲，
包括條仆街ＥＸ女，等等等等。

你要爆，要自爆無問題，

但最好留返十皮八皮野港幣現兜兜先好做任何野

你唔諗下自己，都諗下你老豆老母ＯＲ你身邊既人。

我夠無人無物無錢啦，
以前２０１５年股市慘劇一鋪清袋輸晒啲錢，
唔通又走去ＩＦＣ天台咩？

個咁既垃圾分低少少就係度喊打喊殺，喊苦喊ＦＵＣＫ，
你係唔係男仔黎架？

報master 唔收

今年year2，gpa2.00，我諗grad嘅時候都好大機會third hon，無計啦，邊個自己本身已經唔聰明仲要又懶又hea，揾唔到intern兼且自己毒撚格喺大學一個朋友都識唔到，前途一片黯淡；同返中學班朋友出嚟食飯，個個都傾緊返咩大公司intern、點追first hon，得我一個話追緊second low(2.4)，俾人笑到面都黃，仲要我讀嗰科唔係啲咩專業

今時今日有咁嘅結果係完全係自己一手一腳做成嘅，咁咪努力啲自己一手一腳執返靚佢囉，共勉之

打工就會發達？
學投資重緊要過返工
低人一個hon 最多咪少幾千蚊人工
見人9按買樓，到而加已經賺左一二百萬
識投資重緊要過識讀書

所以依家多咗細路仔自殺
因為不自量力，好高騖遠，但同時抗壓力低

現實世界你gpa連3都無，大公司嘅interview都好大機會無

當年俾高登班人導左去玩
又係話咩hon gpa冇所謂
最後final year搵工先知死
大家千祈咪撚信前面班仆街。。。

睇你邊行姐 同埋都係得你頭一兩份工睇
btw mt幾時變左專業人士

搏到就同你威，輸咗就收皮唔出聲嘅啫
唔打工邊黎資本，李嘉誠都要痴膠花儲錢投資先有今日，個個都係李澤兄弟？

英國而家grade inflation到三分二人都係1/2:1喎

你咁都冇去ifc 唔係掛
去都合理啦
中坑唔撚知而家通街大學生就收皮

一味淨係識讀書唔得 識人同識字咁緊要
飲野識咗個老細 我intern都搵緊33k
人地fg仲on99 13k 利申三大civil

睇你咩field 啦

起步點主宰你將來條路點行，大公司起步，跳槽嘅bargaining power都大得多，20k起薪同15k起薪，後者要追就好難追

馬死落地行
一啲不似遇期係正常的
窮則變 變則通
總會有路行
我本身都想考AO/EO㗎
不過我third hon
所以咪做住野先囉
有工作經驗先再用工作遮third hon lor
我個陣都好頹㗎
不過 都無計㗎啦
我自己攞嚟嘅

我明樓主好苦惱
樓主可以試下再執一執自己嘅career path
再諗下點駁翻去原本嘅career path
咁好過頹嘅

識字自然會大機會識到高人/貴人
依啲就係學歷嘅價值
不過極端例子無意思

3rd hon都未驚過 返緊自己公司
Hon= stupid game
1st hon 去做政府工
其他hon？ wfc

last sem 我計過我點都2nd up
結果畢業論文食咗個c- 就得2nd low

嗰時勁sad 想appeal又被d staff玩
都5年了

結果係一畢業揾到心儀嘅工
根本60幾億人 只有我自己一個人 係嗰幾個月關心係2nd up 定 2nd low
小事到不行

樓主 加油 走過就好
出嚟做嘢重有大把困難事情 但過咗諗返 只係好少嘅事

發覺你都幾主張學歷>際遇
現實其實好多時候都相反

話說小弟fyp 以為自己會肥會defer
Send 埋email 比professor 求合格
最尾個professor 比A-

利申：三大 2nd low

做人重有一口氣，
都有改變既可能，

跳左落黎就乜撚都無，
咁你都唔明？

賭波馬輸到跳樓其實就預左架啦

又無人渣住指槍叫佢地讀大學，
洗唔洗多謝董伯伯整啲副多士出黎呀

另外我３０都未夠，不過我鍾意叫自己阿叔

收皮？好啦

淨係識諗去＿既人，
真係唔ＬＵＮ＿都無＿用
你繼續自ＨＩＧＨ啦

仲有時間追 俾心機
我year2都係third hon gpa 依家都上到second low

因為學歷主宰你嘅際遇同機會
你唔係讀緊三大civil，識到個老細都畀唔到你33k啦

當然極少數例子靠關係可以唔理學歷畀你好高人工嘅，但依啲例子無討論價值

多謝師兄鼓勵樓主都唔好放棄

認真問
city second low有冇機入三大master洗底?

廿幾歲人仲睇學歷

Taught master，呀豬呀狗都讀得

真係咁易咩
但係認受性高唔高?
咁我都儲錢洗底先

搵工唔睇學歷睇咩？
無學歷連見工嘅機會都無

其實正常人鳩讀都second low

三大唔高邊個讀

渣ga

睇唔撚過眼你班仆街過份樂觀

不過成廿萬一年真係幾貴

我都唔確定依家自己2nd low 定third
不過如果依家直接做嘢應該幾難搵工。
如果屋企 afford 得到，pre master -> master?
我個間2nd low 可以原校升。

利申：英國JJ as well

都唔係話gpa完全唔重要
gpa高多d選擇
但現實中都有gpa高但份工麻麻 而second low都唔係玩完 有人搵啱自己嘅career path gpa麻麻都有唔錯嘅工
gpa差就要搵自己有咩其他優勢
識個frd gpa second low level 但有相關intern有exchange有比賽個人presentable最後都有大公司mt
但如果你兩樣都無就唔好怨啦

準備3rd hon grad唔覺得有咩問題 出黎做幾年咩hon都冇分別

應該係睇學校同老師
有一科平均係second low
有一科平均second up
真係每個老師都唔同準備

可能我廢

利申: i大無hons
咪又係咁生活雖然份工得個兩萬零蚊，但夠使夠用咪算囉
想洗走個degree成績咪做幾年嘢靠經驗去報master 囉
天無絕人之路

當然，洗底唔駛代價咩

從來啲人都話我負面，
但你竟然話我 樂觀 。

不過我係唔會多謝你

點都好，一日唔死都有改變既機會。

唔好以為死撚左就可以躲避逃避審判，
因為每一條友都要落地獄
因為每一條友都有罪（包括我自己，我自己甚至蠟刀斬我老豆，當然無斬落佢條頸度，我只係斬撚爛左佢個衣櫃，我既罪分分鐘重過在座每一條友）
肉身就算被滅，

靈魂都會受到審判，
想個肉身死但卻唔修行個靈魂，
根本無可能改到

後生仔，
屋企窮既話，
唔好預屋企人會塙到你好多；
靠自己；

屋企有錢既話，更加唔撚洗煩。

問題解決到；
驚乜撚，
問題解決唔到；
驚黎做乜撚，反正都拆唔撚店。

「死都唔撚店」

咁我想問，死黎做乜撚？

有手有腳，再折墮做老麥都應該唔會餓撚死啦下話？
大學／大專畢業都係度喊苦喊ＦＵＣＫ，

咁我地班無讀書／小學／中學畢業既，
咁咪個撚個都要跳幾百次樓都唔撚店

我地毒撚點會presentable 同識人
只怪自已與人不熟啦

+1，見工無人理過我乜hon，利申 sec low

介意黎做乜鳩
比心機搵工好過啦
出面搵工唔睇重gpa 大公司MT除外
這是事實 早d搵 反而多d選擇

利申 今年grad, 2 low 但已經有工

我地大學畢業 點做老麥
有冇尊嚴架

咁都有工唔係要求你好presentable嘅
最緊要都係要知自己想做邊範

樓豬太年輕了出黎行
1 睇關係
2 睇樣
3 睇做唔做到野
.
.
.
.
.
.
.
.
gpa is nth

屌 有錢俾學費加工作經驗夠
就俾你讀master架喇講真

有心讀年年去報就唔信佢無年收

學歷有時候都幾好用
讀返個master然後去做補習
睇學歷請人 理撚得你教得好唔好

識人no hon都入到 ibank back office fg 3xk
因為佢哋100%睇test+interview

但成績差選擇係小好多就真嘅

識人second low入mnc大firm mt
咁啱間公司唔係好睇gpa
同佢做過相關intern

正正常常點會無hon

條友返學嗰陣剩係掛住上莊+做生意
F多幾次就no hon咗

其實好睇你邊間U
3大嗰啲F會跟一世嘅F多幾獲就可以冇hon

全英Top 10果啲無得咁喇
依家多過30% 拎first hon
考試委員會會召開聆訊 要求個Lecturer解釋

認真
讀書講咁你係柒咗
如果你係archi 你係學院拎first hon既用途係拎scholarship
同埋到時申請master 某D出名既大學會易D 但都係55開 ....portfolio都重要當然portfolio好都唔會咁低分既

但工作上講....fresh grad archi means nothing
你果1/2年 year out冇人理你幾高分都埋你份project幾勁 講實際性既水分多好多 唔會因為你高分D 所以你既意見重要D 都係實力行先.....

利申:過來人 Final year 好撚fuck up 但做野讀書2個世界 條路好撚長

咪撚ON9 有冇聽過中大果時條撚樣

痴撚線, 少少野就想死

呢個真
尤其市道差時first hon sec up都一樣冇人請

2nd low畢業既表示正在外國上班兼搞技術移民

除左學術界同on9 商佬先會睇hon, 其他工作人地理得你咁撚多，總之交到貨就得啦

Second low 同second up係有分別 一開始條路會難行啲
但之後就慣了

其實咩hon真係no one fxxking care
就假設真係重要
你可以

未出hon時搵定工

文科？

咁就話想死
人生咁多挫折，你死一百次都唔夠

利申都係今年grad 預計3rd hon

係無分別
但你第一份工HR就會用third hon黎串7你

我識有個朋友，非三大文科2nd low，畢業做銀行，3年唔使已經30k

bro，成績呢d野一時既姐，日後條路點行睇你自己

3rd hon又真係太柒
唔讀都second啦

讀art related科
Gpa=nothing

其實過左一定standard, 2nd up同1st hon搵grad job真心冇分別, 都係睇interview.

當然搵intern當然越高gpa 機會會多d.
但過副門檻比你interview基本唔會再睇成績

但只要interview過到骨
做2-3年野已經係講工作經驗
成續who fucking care

其他我唔反對, 但Third Hon影響可以好大唔好誤人子弟好多大機構都唔承認第三榮譽畢業. 或者第時想進修上Master, 好多專科寫到明最少要第二榮譽畢業,第三榮譽直頭連面試機會都唔會有.

咩hon 真係重要咩
第一份工, 唔關事嘅都apply 都無問過咩hon喎2nd low 都夠apply master 啦 好似係

自己垃圾唔努力怪得邊個
少少野就要生要死
明明你自己攞嚟
最撚憎你呢啲人

本身third hon
靠fyp拉上second low

1x 年前三大乞食科third Hon Grad
做野未夠10年，年薪7位數

睇你自己做化

睇你自己做化
利申2nd low 26歲 5xk

你要讀上去咪要2nd up囉 出嚟做野嘅話 唔3rd hon就無乜問題

Rip

3rd hon m位表示出來做野hon 真係冇乜人理

一分耕耘一分收獲

根本冇人理你咩hon，除非你讀mphil上去可能有d影響

利申：3rd hon畢業，有兩個MA

我third 都未撚驚過

我First Hon出到黎同普通人無分別

同意，我2.42 third hon grad
由第一份工起，都無人問過我個hon
之後份畢業證書攞出來
除咗check 有無帶
都無人想睇

First hon/third hon影響第一份工，第一份工影響第2份工，第2份工影響第3份工
之後就一世架啦

咁得閒開post 不如去搵professor 含多幾次佢條撚

玩玩具就行開

2nd up 留名

2nd low又點

archi特別多麻撚煩女人成日出啲不知所謂行唔通嘅design，讀個sec low都要生要死咁

archi市場大把讀得成書但做野都鳩唔撚搭八嘅人啦，你係做得野嘅撚有人理你咩hon

真
好撚多扮撚哂藝術家 份工見好多

GPA 2.5 2nd low畢業
路過，表示支持
其實咩hon唔緊要，最緊要有hon

Gpa >3.3 2nd low lm

唔係讀mphill/phd嘅話
1st hon同3rd hon都無分別

花時間搵條合適自己嘅路

咩玩玩具?

唔明點解咁多負評 不如搵人出黎解釋下

可唔可以解釋下你講緊乜

i know that feel bro
利申 都係英國 比分嚴又唔係名校

因為好多人連2low都冇係到酸

30歲前過百萬年薪係好正常唔極端
End discussion

我engine都預備third hon grad
希望政府工收留我

唔搵mt ibank
其實好多正常工影響唔大 你係有料既去到三十幾歲差別唔大

有次開會個客拍枱屌條archi港女問佢出乜撚野圖畫到鳩唔撚搭八啲擺位亂咁嚟

夾親啲archi港女永遠都係做埋佢個份，到起貨成個design根本都唔係佢嘅，但佢仲可以自我感覺良好以為整咗啲咩masterpiece 出嚟

低hon但有料
唔係無，但sample size無乜說服力囉

絲啊
唔係啊
本地U啊

證明樓主讀屎片

其實我覺得係睇下professor好唔好人

你估啲嘢真係咁難做咩
你做ibank execution 落到場係睇你同唔同到個客打好關係 凑得掂你client

就算宜家啲大brand既retail director 好多都係爬上去

啲大公司mt就 唔係話佢唔好 但你會好feel到啲所謂精英做野好一板一眼

特別啲商科 吹下水就勁 見過幾多高gpa bba連啲it cs科1/2字頭既course已經讀唔嚟

你份project做咗4年？ 大project wooo

邊有得咁比

可能你個行業易玩啲啦
做實業嘅行業
例如High tech Programmer/Engineer entry level，無3無得in，仲要同人鬥internship exp
Second low個啲搵到pccw hkt 個啲濕鳩GT 18k已經要還神

樓主唔洗驚喎 我都係archi 三大second low 5月就已經有job offer喇

點解咁多人話無所謂
當你third hon grad搵份工三年升兩次咪又30k左右
First hon/2:1 好彩既第一份工已經過呢個數
入到mt/ibank/mbb 果d更加平步青雲

當然政府工另計

有job offer 都要睇人工前景
荀位/公司落重資源既一定screen GPA->internship experience->課外其他野

但關我個留言咩事

睇下 精神科醫生先

我cs grad 唔洗係我面前扮實業家 我好明你諗咩

但我見幾撚多高hon既但tech底一般 我唔係想同你講hon同實力唔關係
我想講 低hon一樣有勁人

料唔一定係指tech野 跑數叻係咪叫料？好多時你一個decision make得啱唔啱 你做event 出咗事點拆 你做一個shop man點管好你條數
其實都係料 行業有好多既
你做廣告 你有冇橋？你條橋係咪得 result衰咗你點執屎(卸膊)
就算做p仔 ap 一樣見過蠱惑野 唔好將gpa當做衡量人既唯一標準

至於hkt gt 嘛 有2nd up既大把人都唔去啦

防止自殺會

你問點解咁多負皮呀嘛

無意思講係唯一標準，只係最易量化嘅條件之一
而起點決定大部份前路，gpa好入到大企嘅機會高啲（有見工機會），然後係大企嘅表現，點都威過細企，前者做qualcomm後者做地區小企，後者當然都有發圍機會，但相比之下細好多

回歸主題，梗係唔駛死，崎嶇難行啲咁囉，依一點咪就係令某啲想死嘅原因

咁"好多人連2low都冇係到酸"點解會成為比負評我既原因

望唔透

屌我以為你問點解#1咁多負評

條路唔同姐 有人賞識你 你係做到野既
三十幾歲個差距就拉返勻

如果自己係能力唔夠 個人唔識做既 就算比你入到mt 你上到m grade之後都係會比人頂死你

2nd low#yup

selection bias

正因為班友高分低能先畀你遇到，高分高能去top tier bb你遇唔着

Ibank GPA同intern experience 調轉

大把fd 2nd low 仲搵得多過1st 同癲list

有個3rd搵app 生意已經買左樓

我ive仔都未諗跳樓啦

搭單問2nd low 係咪完全唔洗諗讀mphil

BU畢業

連HON都無，GPA剛過二

未又係要活下去

又扮死呃like?

講到尾連登都係一大班同慕容公子 yaki wong一般見識嘅人

真心唔覺得個hon重要

利申 second low， 返左2年工mnc月入3x k，自己算滿意,當然唔可以同咁多位連登巴絲打比

3rd Hon

hon實係越高越好，咁都有得拗，話唔定你本身際遇唔變，搭個first hon的話fg 3xK都有呢，你咁計根本撇除唔到際遇等其他因素

利申未正式返過工嚟緊返intern人工同你差唔多

原來尊嚴可以當飯食？

不過狗眼看人低既人，注定發唔到達。

做老麥既人，
都可以有毅力買勞，
做過老麥既人，
今時今日都可以係註冊律師。

職業無分貴賤，
如果你咁都唔明，
真心幫唔到你，
希望你將來唔會高不成低不就啦下。

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

個重要性都有分首要次要啦

人哋事實係真係對hon 係 buffer咁睇喎

buffer定bonus，咁樣令我無乜興趣同你溝通

乞食準備

現實中2nd low同1st冇乜分別，嗰時fg都2萬幾，非政府工

想問下 如果我做b2b sales既
如果我gpa 4.0係咪代表一定跑數好過gpa 3.0

而gpa係咪唯一衡量一個人有冇料既指標？

唔係咁又點？你bias完一次又想拎住另一個細點嚟發大佢以證明hon無用？

你一開始講ibank，睇吓邊間ibank會唔screen啲3.0都無嘅，定係啲ibank無料到唔識得請人、睇唔穿邊班人值得喺入面搵有料嘅人邊班唔使嘥時間喺佢哋身上？

一個跑數好嘅3.0同一個跑做好嘅4.0你做邊個？講到尾你連比較係一次只能有一個variable其餘要一樣先算有效都唔識、拗嚟都嘥氣

最緊要唔係hon
而係你係咩科

你哩啲人真係好香港人，懶到出汁，個腦唔願轉，同人拗就一味拎啲specific到無得再specific嘅point出嚟，再加個「一定」，搏人無得否定你，實情係咁specific根本拗完都代表唔到任何嘢，懶到咁不如慳埋打字啲力收皮算啦

閣下咪證明咗自己係高分低能
我第一句就係講 ：唔搵mt ibank
其實好多正常工影響唔大 你係有料既去到三十幾歲差別唔大
你又係度講話咩ibank都入唔到 呢個世界唔係得ibank一個行業架

我舉ibank做例子 係想表達其實好多時啲工entrance requirement高 但入面做既野唔係真係咁高大

你係度惟gpa論 我估你係ibank intern 唔知你炒房定sell side 你如果搞ipo 你睇下對面將你當狗咁撚既大陸佬咩學歷 你gpa 4.0一樣要做狗仔 當然你都可以堅守你既理論一個gpa 4.0既土豪勁過一個冇讀u既土豪 但最後出到嚟識玩果個贏

你最尾果句咪證明緊你係book smart 一個跑數好既3.0同一個跑數同跑數好既4.0宜家係experimental set up？
而且你連基本邏輯都未搞掂 處事唔係書入面既case study啊

我問你既問題係gpa 4.0係咪代表跑數一定好過gpa3.0

得係/唔係兩個choice姐 想問你用邊隻眼睇到有兩個variable？

gpa係一個variable，跑數能力係另一個variable，你連哩樣都未識分，真係無興趣花時間喺個弱智嘅身上

禾刀系

咁好上加好 得未

但我想講嘅好簡單

你唔係想做到勁professional 嘅工

喺普通工 gpa都只係個auxillary reference 嚟

我明你想表達嘅係唔好睇到佢咁輕

但gpa未至於係我哋普通人要生要死嘅一件事

你真係弱智架wo
閣下gpa 4.0好過 gpa3.0係咪兩個variable啊咁

gpa 一個variable 好唔好過係一個variable
好西利啊 個腦轉得快到連自己都串埋

所以點解同你溝通唔到，中學程度maths都無又難怪咁無logic。你身邊有冇啲具有中學學歷嘅人？搵佢哋解畀你聽啦，我怕尷尬

我真係服咗你
講咁撚多

一句問你gpa高係咪代表跑數勁就嚇到答唔出

好心你啦 兜唔到咪兜唔到 冇人話gpa唔重要
但gpa唔係一切啊 不過你個腦又真係得一個variable既 gpa一個啊嘛

我見到你就真係尷尬啊 又要唔衰得 又要唔夠拗
唔夠人講就係度人身攻擊

乜撚野又中學maths又搵人解釋 講咁多問你gpa係咪代表跑數努力啊

答到未啊 講咁多廢話

*跑數能力

#345一早答咗，唔係講笑，你真係成個廢中咁字都唔識多隻又鐘意拗。

好心啦啦 技窮到解釋唔出係度亂咁鬧人
睇到都尷尬 唔識答係度惱羞成怒

問你gpa高係咪代表跑數能力高 你答唔出係度發爛渣

宜家啲未畢業既小朋友真係可愛

原文回敬返你
講咁撚多 除咗鬧人 原來乜7論點都冇

Defer一兩個sem沖返上去？

同professor關係要幾差先會D/F grade?

話咩hon 都冇分別就假嘅

個個攞啲低hon又賺幾多k嘅例子出嚟做乜
敢擔保如果當初好啲成績 起步唔會再高啲？

仲有假設咩1st hon 唔識做人 vs 3rd hon 好識做人 係想點
1st hon 唔可以識做人？
3rd hon 唔可以唔識做人？

低gpa咪唯有其他方面做好啲囉
Intern 課外活動 識多啲人
又唔洗死

會有幫助就得於重要?
我中學有攞到優點可能對搵工有幫助架
咁係咪會determine我搵唔搵到好工架
我個fd first hon 得20k
我second low 有3x k
點解會咁既呢?
水泡科first hon同專科second low又邊個搵多d?
學科係一個因素，際遇係一個因素，人脈係一個因素，soft skills都係一個因素，實際工作能力都係一個因素，一個first hon有幾重要?
如果你有數據show到first hon同高人工既correlation 好高既，我咪同意你講法囉
但肯定唔係求其用個假設當論證囉

btw,咁既logic都有人用3x k請

假設兩個人無relevant background , internship experience, connection
1st hon 起碼有機會見d 3-40k starting 既工

好笑，你睇吓你講啲嘢有幾多fit得返落你到，你有數據？你都識講有咁多因素重拎你自己做例？ibank/consulting無3.幾唔請係實例啦，你咪諗吓佢哋做哩個decision前有冇數據。明你點解要兩年先有30K

人地講緊MPhil PhD
連登仔睇唔起 但對世界最有貢獻的一群

師兄算吧啦

呢班友唔接受現實都係想安慰自己姐 同佢地講道理冇撚用

因為會care個d已經in都無in
其實真係上面話齋 只係經驗少的時候少咗選擇
唔點睇成績的更無大問題

其實大家都有道理 只係有人會將錢100%做哂成功指標姐

我自己就喺銀行做consulting 既
請問點樣fit唔到我呢？
閣下咁厲害又有幾高人工呀
俾大家見識下first hon有幾勁啦不如

同你拗無乜意思，你覺得我戇鳩時我又覺得你戇鳩，大家接觸嘅人唔同圈子唔同、睇嘅嘢都唔同，你個friend first hon 20K我師兄second up fg 48K，咁係咪又勝過你second low 30K，有乜好拗、唔會有結果。不過做銀行無個i喺前好心唔好拎嚟撻人啦，醜唔醜

其實係架，社會都有一班人係真心覺得讀大學無用、早啲搵錢好過云云、又有人真心覺得行academia無用、都有人真心覺得高hon無用，大家睇嘢唔同，有人要求高啲，有人早啲就放慢手腳話再多係無用，價值觀問題無乜好拗，不過如果有仔女可以理直氣狀同佢講forst hon無用架唔使咁努力咪佢哋贏

係你自己一副睇唔起人既嘴面喺度嘈先既
閣下咁巴閉，
小弟真係好想見識下閣下究竟咩來頭想學野
而家問你搵幾錢
你同我講你師兄搵48k做乜野姐

仲有你見識少就出少句聲啦呀
investment banking只係一個業務
你所認識既所謂ibank只係因為呢方面業務做得好先叫ibank
而事實上你所謂既ibank (e.g. 大摩，法巴)都有cmb,都有retail
我冇話我返緊間行係ibank係因為investment banking只係間行其中一個業務
仲要係賺錢最少既lob
而大家會比較prefer當佢做retail banking多d姐
全球規模第六大既銀行都要俾你笑
唉我真係想知你究竟有乜咁犀利

ibank一定係勁?

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

差唔多